**植木的法則
PLUS**是[日本漫畫家](../Page/日本.md "wikilink")[福地翼的作品](../Page/福地翼.md "wikilink")，是[植木的法則的第二部](../Page/植木的法則.md "wikilink")。單行本全五卷。

## 劇情簡介

在植木的法則結束兩年之後，世界上的人喪失了與重要之人的有關記憶，**植木耕助**為奪回人界間人類的記憶、與神秘羊型生物**鄔爾**一同前往**繁華界**所發生的故事。

雖然是續作，但前作的角色除了主角之外幾乎沒有登場，讀者即使沒有看過前作也不影響對故事的理解。由於連載期間有一段長達一年的休載，使得這部作品在恢復連載後人氣低迷，結尾也相對草率。

## 人物介紹

### 名柄乾洗店

  - 植木耕助
    天界人，在上屆新任天界神决定戰中耗盡了天界力，因此未能使用神器。為奪回人界間人類的記憶，而與鄔爾一同前往繁華界，現效力於選考會參選商店之一——名柄乾洗店。很容易受騙，因此常常買了一些不管用的東西，最後為了連接三界與繁華界而自願留在百萬邊界一百年（相較於人間界一年）。

<!-- end list -->

  - 職能力：把「**抓住**」（摑）加諸於「**拖把**」的能力

<!-- end list -->

  -
    限定條件：對看不見的對象無法起作用
  - 羽志
    17歳，美莉的兄長，擅長搏擊，怪力，能舉起三噸重的洗衣機，對動物很有研究。父母早逝，欠下的債項由兄妹倆償還，因此曾當過追債者一段子，償清債後，加入名柄乾洗店。妹控一名，對欺負他妹妹的人絕不留情，能由洗衣機發射出水導彈。

<!-- end list -->

  - 職能力：把「**擊**」（擊）加諸於「**洗衣機**」的能力

<!-- end list -->

  -
    限定條件：有使用次數限制
  - 索拉
    14歳，名柄乾洗店隊中唯一的女生，超愛吃漢堡。在孤兒院中居住，間中會到乾洗店與美莉遊玩，因此招到羽志的嫉妒。年紀雖小，不過很聰明，可讓各種東西加倍（變成二人的『雙人索拉』、身高變高的『巨人索拉』還有速度倍增的『超人索拉』，跳躍力更強的『高跳索拉』、加強硬度的『堅硬索拉』）。

<!-- end list -->

  - 職能力：把「**雙倍**」（倍）加諸於「**漢堡**」的能力

<!-- end list -->

  - 名柄
    22歳，名柄乾洗店的店長，雖然如此，卻是個洗衣機白痴。隱藏裏強大實力，所以被其它選考會的參賽隊伍視為眼中釘。為了幫助植木和為了阻止普拉斯的野心而以名柄乾洗店的名義參賽，不過自己只是作為另外三位的監護者，最後為了治癒瀕死的植木、羽志及索拉因而超過了身體所能負荷的量而成假死狀態，其後有幫忙植木打倒普拉斯。

<!-- end list -->

  - 職能力：把「**冶療**」（癒）加諸於「**沙漏**」的能力

<!-- end list -->

  -
    限定條件：無法「消除」身上的傷，而是將傷分為小部份，用沙漏吸收傷勢瘥轉變為一點一滴來「承受」並「化解」，能吸納的量也有上限，當超過負荷，就會危及使用者的生命，甚至死。

### 鐵克林金融公司

  - 銀造
    鐵克林金融公司的社長，植木來到繁華界遇到的職能力者，輕鬆的打敗植木，似乎相當敬畏名柄。

<!-- end list -->

  - 職能力：把「**歸還**」（返）加諸於「**借據**」的能力

<!-- end list -->

  - 西羅
    追債員，植木職能力覺醒後的第一個犧牲者，認為錢是萬能。

<!-- end list -->

  - 職能力：把「**黏貼**」（貼）加諸於「**現金**」的能力

<!-- end list -->

  -
    限定條件：不能離開發動能力的地點半步
  - 赤場
    追債員，能舉起一噸重的金庫。

<!-- end list -->

  - 半職能力：召喚金庫

### 漆黑美髮沙龍店

  - 尼克羅曼
    漆黑髮型屋的店長兼髮型設計師，28歳，大笑的時候會用手着下巴，因為下巴常常會脫臼。夢想是讓所有人都知道「漆黑美髮沙龍店」。

<!-- end list -->

  - 職能力：把「**旋風**」（渦）加諸於「**吹風機**」的能力

<!-- end list -->

  - 多莉多
    洗髮員，20歳，至始至終都沒把百克當夥伴看待，只說是暫時接納他，這讓羽志非常火大，可以自由啟動或停止泡泡的彈力，切換的開關就是髮髻。

<!-- end list -->

  - 職能力：把「**跳躍**」（跳）加諸於「**洗髮精**」的能力

<!-- end list -->

  - 龐巴
    燙髮員，19歳，雖是燙髮員，不過上衣卻寫着「剪髮」二字，好好先生，不過一旦改變表情，就會變成滿口髒話、個性極差的「極惡龐巴」。

<!-- end list -->

  - 職能力：把「**壞蛋**」（惡）加諸於「**表情**」的能力

<!-- end list -->

  - 百克
    整髮員，16歳，認為同伴只是相互利用而已，曾為了獲勝不惜令同伴跌下山谷，後來被植木為同伴跳下懸崖的舉動震撼到，而後將小羊分解塊還給植木並把自己的給予植木，後來也開始重視夥伴，在過去，曾和人組過搞笑相聲，因為從原本的吐槽換到耍白痴後，被夥伴不小心打傷，後來無法忍受夥伴馬上又找了新同伴，並在外界出了道，認為至始至終夥伴都在利用他，想對夥伴報復，這是他想去外界以及無法信任夥伴的原因。

<!-- end list -->

  - 職能力：把「**堅硬**」（固）加諸於「**髮蠟**」的能力

<!-- end list -->

  -
    限定條件：能變硬的地方只有頭髮，不過其硬度讓任何礦物都望塵莫及

### 帕米多羅餐廳

  - 莫尼大廚
    店長，喝下牛奶後，就能變身成以骨質密度100％自豪的「硬骨大廚」，即使被卡車輾過也不痛不癢。

<!-- end list -->

  - 職能力：把「**密實**」（密）加諸於「**牛奶**」的能力

<!-- end list -->

  - 畢諾

<!-- end list -->

  - 職能力：把「**變大**」（膨）加諸於「**叉子**」的能力

<!-- end list -->

  - 托爾切

<!-- end list -->

  - 職能力：把「**煙塵**」（煙）加諸於「**麵粉**」的能力

<!-- end list -->

  - 奧姆萊特
    義大利麵是可承受300公斤以上的超強力麵纜。

<!-- end list -->

  - 職能力：把「**緊縛**」（縛）加諸於「**義大利麵**」的能力

### 雉丸和服店

  - 某職能力者

<!-- end list -->

  - 將「**浮起**」（浮）加諸於「**扇子**」的能力

### 稚端診所

  - 護士

<!-- end list -->

  - 將「**逆轉**」（逆）加諸於「**繃帶**」的能力

### 醜女人化妝品

  - 米茲爾
    業務員，好像是因為原本臉較嚴肅，為了迎合顧客而戴上面具，一直針對羽志，由於侮辱了羽志的妹妹，而被羽志一拳ＫＯ。

<!-- end list -->

  - 職能力：把「**步行**」（步）加諸於「**皮鞋**」的能力

### 快樂企業

  - 普拉斯
    名柄的哥哥，『快樂企業』的總帥，搶奪人間界的記憶是為了能主宰天界、人間界、地獄界及繁華界，因為從小就沒有人關愛他過，森愛是第一個關心他的人，因此對森愛相當重視。

<!-- end list -->

  - 職能力：把「**超獸領域**」（獸）加諸於「**胸針**」的能力

<!-- end list -->

  - 奇羅爾
    自稱為星星王子，屬於『快樂企業』的糕點製作部，不能容許有人比他閃耀，及高高在上的看著他，能將物體部份抽出，亦能嵌回去。

<!-- end list -->

  - 職能力：把「**脫落**」（抽）加諸於「**木槌**」的能力

<!-- end list -->

  -
    限定條件：被槌落的物體只要再搥打一次就能恢復原狀
  - 史派克
    吹完哨子的數秒間能向列車一樣快速移動。

<!-- end list -->

  - 職能力：把「**速度**」（速）加諸於「**哨子**」的能力

<!-- end list -->

  -
    第二階段：ＳＬ模式，能讓速度變的更快→史派克模式，速度提升至最大值
  - 丹尼爾·索依索司
    厨師，令碰到的東西安裝上「鰹魚導彈」，可連鎖引爆。

<!-- end list -->

  - 職能力：把「**爆炸**」（爆）加諸於「**柴魚**」的能力

<!-- end list -->

  -
    限定條件：要飛離使用者30公尺後才會爆炸
  - 氨基諾
    快樂企業四把刀之一，化妝品部門　總經理，一出現隨即就被秒了。
  - 三毛獅
    快樂企業四把刀之一，動物部門　總經理，一出現隨即就被秒了。
  - 弱音西摩
    快樂企業四把刀之一，音樂部門　總經理，一出現隨即就被秒了。
  - 鈕歌
    快樂企業四把刀之一，遊戲部門　總經理，一出現隨即就被秒了。
  - 某職能力者
    第一話出現，為了搶奪人間界的三次元記憶而來到人間界，後又為了取回鄔爾和植木大打出手並敗北。

<!-- end list -->

  - 將「**彈開**」（彈）加諸於「**粉茟**」的能力

<!-- end list -->

  -
    限定條件：只有首尾兩端能彈開物體，只要往邊側攻擊或抵擋就不會有事

### 貓貓軒拉麵店

  - 老闆

<!-- end list -->

  - 職能力：把「**滑溜**」（滑）加諸於「**湯汁**」的能力

### 選考會相關

  - 魯恰
    區長，19歲，被他分解的人會覺得不痛不癢，甚至連肩膀酸痛都不見了，通體舒暢\!?

<!-- end list -->

  - 職能力：把「**分解**」（分）加諸於「**夾子**」的能力

<!-- end list -->

  - 區長的秘書

<!-- end list -->

  - 職能力：把「**飛行**」（飛）加諸於「**水槍**」的能力

<!-- end list -->

  - 大衛
    藝術家，25歲，去年選考會第三名隊伍的隊長，也將名柄視為眼中釘，夢想是完成「終極壁畫」，並跨越繁華外壁，讓每個人都能認識他的藝術。

<!-- end list -->

  - 職能力：把「**消失**」（消）加諸於「**石灰**」的能力

<!-- end list -->

  -
    限定條件：對黏在地上的東西無法消失，效力時間三分鐘

### 其他

  - 鄔爾
    來自繁華界的「羊」，不過稱自己為犬。有雙重人格：當有鬢毛時，會說人語，有着大叔的態度；沒有鬢毛時，只會發出「汪」的叫聲。皮毛能夠抵受很高的衝擊力，蹄也具有相當高的硬度，原是保存於百萬邊界，被普拉斯帶了出去，發現其是從人類腦中取出「與重要之人的相關記憶」的道具，其本來面貌是隻大羊，和植木拖把的柄連接後才能恢復原貌，回復後，植木仍能使用把「抓住」（摑）加諸於「拖把」的能力（羊毛會伸長）。

  - 美莉
    羽志的妹妹，因兄長的緣故亦十分喜愛小動物。

  - 森愛
    普通人類。上一屆新天界神决定戰中的參賽者。經歷了長久的戰鬥後，變得不愛依賴他人，後來也來到了繁華界，並被普拉斯利用。

  - 森莫喬治
    百克過去搞笑相聲的搭檔，百克一直想報仇的對象，在外界大有名聲。

  - 漢堡包小偷
    賣花的小男孩

## 名詞

  - 職能力

所謂的職能力，就是對某項特定道具，增加特殊效果的能力，具體來說，就是將Ａ加諸於Ｂ的能力（Ａ指的是一種效果，Ｂ是指道具）。

  - 半職能力

只擁有道具紋，而未擁有效果紋的能力者，在繁華界舉凡有職業的人都可擁有能力，但有99％是半職能力。

  - 空紋

所謂的空紋，是指還沒有放入道具的紋路。

  - 道具紋

就是指能收藏道具的紋路，而道具紋會顯示在能力者的右手。

  - 效果紋

就是將能力加諸於道具的紋路，而效果紋會顯示在能力者的左手。當想用那道具完成某事的意志，藉由那強烈的意志而覺醒，不過這種案例只有百萬分之一。

  - 茂綠徽章

有了這個，就能自由進出繁華界任何地方，通過選考會方能擁有。

  - 快樂戰鬥服
    集快樂企業科學力之精粹所打造的，有超凡的力量，搭載了999種武器與機能。

<!-- end list -->

  - 機能一：超加速
  - 機能二：ＢＢ袖劍
  - 機能三：鐵棒機槍
  - 機能四：天織蜘網
  - 機能五：四隻手
  - 機能六：氣流防護盾
  - 機能七：遁地鑽頭

<!-- end list -->

  - 植木的拖靶

拖把柄原是被保管在百萬邊界，其後普拉斯帶了出去，並研究使用方法，發現沒用後便交給了名柄，名柄將其改造成拖靶，是鄔爾背後回復原樣開關的鑰匙。

  - 繁華界

<!-- end list -->

  - 區域
  - 繁華外壁

將各城鎮區隔開來，非常的高，因其上有高壓電流通過，攀爬過去是絕行不通的。通過的唯一方法就是在選考會中取得資格。

  - 選考會

一年舉辦一次，取得前往繁華外壁外圍的「資格測驗」，只有在各區所舉辦的選考會中取得資格才可前往。

  - 斯密雷昂森林

植木等人進行生存賽的地方，好像在區域前端的禁止進入地帶裡。

  - 奧斯提歐姆

繁華界最邊境之地。

  - 百萬邊界

<!-- end list -->

  - 繁華界獸

出沒於外界

  - 莫古鼴鼠
  - 休休變色龍

和袋鼠一樣，都是屬於有袋類的「繁華界獸」，身上有個能裝下一個人的袋子，只要將傷患裝進袋裡，就能治癒傷口，可說是繁華界獸中，母性本能最強的，因而又被稱作「休息站」，呼喚它的信號似乎是彈指，會改變身體顏色和週遭環境融為一體，很難被發現，會跳『休休變色龍之舞』給喜歡的人，除非傷患全部復原，否則是不會放傷患出來的。

  - 三界

<!-- end list -->

  - 天界
  - 地獄界
  - 人間界

## 出版書籍

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>卷數</p></th>
<th><p><a href="../Page/小學館.md" title="wikilink">小學館</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/青文出版社.md" title="wikilink">青文出版社</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>發售日期</p></td>
<td><p><a href="../Page/ISBN.md" title="wikilink">ISBN</a></p></td>
<td><p>發售日期</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p>2005年8月8日</p></td>
<td><p>ISBN 4-09-127037-9</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p>2005年11月18日</p></td>
<td><p>ISBN 4-09-127038-7</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p>2007年1月18日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-09-120877-4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p>2007年6月18日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-09-121080-7</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p>2007年9月18日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-09-121189-7</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部連結

  - [少年サンデー内公式サイト](https://web.archive.org/web/20060113210303/http://www.websunday.net/ueki/)

[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:週刊少年Sunday](../Category/週刊少年Sunday.md "wikilink")